PMU charger irq 定义

atc_done_irq: auto trickle charging completed successfully

chg_failed_irq: auto charging has failed Maximum fast charging time exceeded without ever reaching termination current

trkl_chg_on_irq: Interrupt is high when linear trickle charger is on during software controlled charging

atc_failed_irq: auto trickle charging failed

fast_chg_on_irq: charger is fast charging

chg_done_irq: auto charging has completed successfully

chgwdog_irq: Charger watchdog timer expired

state_change_irq: charger state machine has changed states

chg_gone_irq: Charger Removal was detected

dcin_valid_irq: dc in charge path is valid

dcin_uv_irq: Dc input charge path under-voltage

dcin_ov_irq: dc input charge path over-voltage

usbin_valid_irq: usb in charge path is valid

usbin_uv_irq: usb input charge path under-voltage

usbin_ov_irq: usb input charge path over-voltage

coarse_det_low: Generated if both DC path and USB path input voltages are less then the coarse detect falling threshold (~0.7 V) for at least 1 second

bat_inserted_irq: Battery inserted indicator

bat_removed_irq: Battery removed indicator

bat_temp_ok_irq: battery thermistor monitor is enabled and temperature is OK charging ( > 0 °C) or too hot for charging ( < 40 °C )

bat_temp_too_cold_irq: battery thermistor monitor is enabled and temperature is too cold for charging ( < 0 °C)

bat_temp_too_hot_irq: battery thermistor monitor is enabled and temperature is too hot for charging ( > 40 °C )

loop_change_irq: Interrupt is generated when the SMBC buck transitions between control loops (VDD / IBAT / IUSB / VIN). Loop status can be read from test register.

buck_vdd_loop_irq: Interrupts when SMBC buck transitions to voltage regulation loop. Can be used by software that needs to begin monitoring for end-of-charge, if current-based EoC is not used.

vbatdet_low_irq: VBAT < VBATDET setting as measured by VBATDET comparator

vbatdet_high_irq: VBATDET threshold reached : 1 = VBAT reached the top-off threshold setting (VBATDET register setting). Pulse charging begins (if enabled).

vreg_ov_irq: Generated if SMBC buck detects and overshoot voltage greater then 5% of the programmed VDD_MAX value.

vbat_ov_irq: Generated if VBAT > VBATDET for at least 1 us

batfet_irq: BATFET closed : 1 = Battery FET has been closed, i.e. BAT_FET_N pin = 0. Either it was programmed via SBI, or the charger automatically closed due to VDD collapse protection, or due to pulse charging.

overtemp_irq: Charger temperature exceeded PD_Temp_High2

vcp_irq: VDD collapse protection was triggered. 1 = VDD went below VBAT and PMIC turned on the battery FET to prevent a shutdown.

psi_irq: PMIC Serial Interface Interrupt for digital battery ID communication interface. Generated every time 32 PSI samples are transmitted or received

调试CDMA/EVDO过程中遇到的问题

1,插入电信卡，可以注册网络，但不能拨打电话

详细描述：插入电信卡，手机可以找到网络，信号条有显示，但是一拨打电话就会马上断掉（拨打112正常）

跟设置里面的CDMA订阅设定有关，需要把这一项设置为RUIM/SIM。代码里面默认会设置成为NV,从而导致这个问题的出现。

AP修改代码，把这项设定默认设置为RUIM/SIM就可以解决这个问题。

这项设定其实影响的是NV855，对于CDMA网络需要设置为0。

2,手机无法注册上1X和EVDO网络

详细描述：无论是选择CDMA还是EVDO网络，手机都无法注册上数据业务，电话可以正常拨打

测试过程中发现如果手机使用QPST service programming的PPPconfig配置激活APN（用户名：ctnet@mycdma.cn 密码：:vnet.mobi）之后

数据业务就可以正常使用（其实PPPConfig就是去写NV910和906这两个NV）。猜测是APN设置有问题，提case问高通后获知需要把NV67291激活

并设置成0，CMDA的机器才能正常上网.

最后在高通网站上找到下面这段话,解释了前面的现象：

NV 67291 configured to 1, then the credentials is read from modem, NV 910( NV_PPP_USER_ID_I) and NV 906(NV_PPP_PASSWORD_I) should be configured.

If NV 67291 configured to 0, the credentials is read from client, user name and password should be picked up from AP or TE side.

By default the modem will consider NV value to be TRUE if it is not configured.

3,手机支持CDMA网络需要设置的NV

高通推荐的CDMA手机的NV配置，大家可以参考一下,在C580上验证，其实也就NV855和NV67291需要修改。

NV settings:
NV6 = 9 (Mobile CAI Rev)
NV10 = 4 (automatic)
NV562 = 1 (hybrid on)
NV850 = 2 (CS+PS)
NV855 = 0 (Card mode)
NV1896 = 1 (IPV6)     //感觉这个可能不需要吧
NV4964 = 4 (HDRSCP Force AT Config)
NV6862 = 1 (UICC mode)
NV67291= 0

4,来电自动接听

自动接听是跟高通的NV74有关，需要把这个NV配置成不自动接听。

高通Solution 00003857有相关的信息。

5,切换成CDMA only模式，电话呼不进来

经过Debug发现是跟特定的SIM卡有关，需要把改SIM卡开通并激活多方通话和呼叫等待这两个功能，开通了之后，网络端会认为是CS优先从而让电话先进来。

经过试验激活呼叫等待功能之后，该卡可以正常接收电话。

6,更新卡的PRL

发送PRL（不区分大小写）到10659165。PRL服务器下行6条短信（可能是中文也可能是英文，中文为：1/6处理中的PRL更新，2/6处理中的PRL更新，

3/6处理中的PRL更新，PRL更新成功；英文为：PRL Update in Progress 1/6，PRL Update in Progress 2/6，PRL Update in Progress 3/6，

PRL Update Successful）。只有收到最后一条短信才证明 PRL更新成功。如果没有收到最后一条短信，请间隔一段时间重试。

7,激活呼叫等待功能

找运营商开通呼叫等待功能之后，还需要通过以下方式激活，否则该功能是不会起作用的。 拨打*74号码，接通后会提示呼叫等待功能已激活。

无线认证与加密的多种方法及其区别

1. 无线网络的安全性由认证和加密来保证。

●认证允许只有被许可的用户才能连接到无线网络

●加密的目的是提供数据的保密性和完整性（数据在传输过程中不会被篡改）。

2. 802.11标准最初只定义了两种认证方法和一种加密算法：

●开放系统认证（Open System Authentication）

●共享密钥认证（Shared Key Authentication）

●有线等效保密（Wired Equivalent Privacy – WEP）

WEP使用对称加密算法（即发送方和接收方的密钥是一致的），WEP使用40位或104位密钥和24位初始化向量（Initialization Vector – IV，随机数）来加密数据。

注：使用初始化变量（IV）的目的是避免在加密的信息中出现相同的数据。例如：在数据传输中，源地址总是相同的，如果只是单纯的加密（WEP使用静态密码），这样在加密的信息中会出现相同的数据，有可能被恶意地破解。由于初始化变量（IV）是随机数，可以避免这种情况的出现。

在配置无线网络的安全性时，一般将40位/104位密钥写成密钥长度：64位（40+24）/128位（104+24），由于WEP有一些严重缺陷，如初始化向量的范围有限，而且是使用明文传送……，802.11使用802.1x来进行认证、授权和密钥管理，另外，IEEE开始制订802.11i标准，用于增强无线网络的安全性。同时，Wi-Fi联盟与IEEE一起开发了Wi-Fi受保护的访问（Wi-Fi Protected Access – WPA）以解决WEP的缺陷。

3.802.11i

802.11i的目的是解决WEP的缺陷。 802.11i规定了认证和加密。 802.11i使用802.1x认证。 802.11i定义了临时密钥完整性协议（TKIP）、计数器模式密码块链消息认证码协议（Counter Mode with Cipher Block Chaining Message Authentication Code Protocol – CCMP）、Wireless Robust Authentication Protocol – WRAP三种加密方式。另外还有一种AES-CCMP加密方式，AES表示Advanced encryption standard（高级加密标准），使用AES加密算法代替过时的DES（Data Encryption Standard – 数据加密标准）加密算法能够提供更高的安全性，但由于AES-CCMP需要硬件，提高了成本。

4.WPA和WPA2

WPA不同于WEP，WPA同时提供认证（基于802.1x可扩展认证协议–Extensible Authentiation Protocl - EAP的认证）和加密（临时密钥完整性协议–Temporal Key Integrity Protocol– TKIP）。

●WPA的认证 – 802.1x EAP

802.1x最初设计用于有线网络，但对无线网络也适用。802.1x使用认证服务器在无线网卡和无线访问点（AP）之间提供基于端口的访问控制和相互认证。

802.1x体系结构包括下列3部分：

（1）Supplicant：要访问网络的设备，通常是802.11客户端

（2）Authenticator：客户端和认证服务器的中间设备，在客户端和认证服务器之间传递信息。对于无线网络来说通常为无线访问点（AP）。

（3）Authentication Server（认证服务器）：对Supplicant进行实际身份验证的设备，通常是远程认证拨号用户服务（Remote Authentication Dial-In User Service - RADIUS）服务器。

韩梅梅预约好了去拜访某公司老总，李雷也要去。到了公司门口，保安要求两人出示身份证明，保安通过电话与老总联系后，老总确认后通知可以让韩梅梅进来，李雷不能进去。保安根据老总的指示，对韩梅梅放行，拒绝李雷进入。 韩梅梅和李雷相当于802.1x体系中的supplicant，保安相当于authenticator，只起一个传送信息的作用，而不是进行实际的身份验证，老总相当于authentication server，进行实际的身份验证。

Supplicant、authenticator、authentication server三者之间需要通信。 Supplicant和authenticator之间使用EAPOL通信，authenticator将EAP封装在其他高层协议（如RADIUS）中与authentciation server通信或authenticator将EAPOL转换为其他认证协议（如RADIUS）传递给authentication server。

802.1x认证的核心是authenticator上端口的打开与关闭。对于合法用户（认证通过的用户）接入时，端口打开，可以自由访问网络；对于没有用户接入或非法用户（认证未通过的用户）接入时，端口关闭，这样就不能访问网络。

802.1x认证过程中还使用了动态密钥以加密数据。

另外关于EAP和EAPOL：

（1）EAP，可扩展认证协议（EAP）是一个认证框架，而不是一种特定的认证机制，EAP提供一些公共的功能，并且允许协商认证机制（EAP方法）。EAP规定如何传输和使用由EAP方法产生的密钥材料（如密钥、证书等等）和参数。 无线网络中常用的EAP方法（认证机制）包括EAP-TLS、EAP-SIM、EAP-AKA、LEAP和EAP-TTLS。

（2）EAPOL（EAP over LAN）EAP只定义了消息格式，每种使用EAP的协议必须定义一种将EAP消息封装到该协议消息中的方法。 802.1x中定义了将EAP消息封装到802中的方法，这种方法称为EAP OVER LAN– EAPOL。所以EAPOL实际上是一种传送机制。实际的认证方法是EAP方法来指定。

●WPA的加密 – TKIP

临时密钥完整性协议（Temporal Key Integrity Protocol – TKIP）也是对称加密方法，使用RC4算法，TKIP使用128位临时密钥和48位初始化向量（IV）。

WPA总结 WPA的优点：

（1）WPA利用802.1x认证提供强力的访问控制；

（2）TKIP使用动态密钥

WPA缺点：

（1）由于TKIP使用RC4算法，安全隐患

（2）复杂的认证和加密导致性能降低

WPA2 WPA2顾名思义就是WPA的加强版，也就是IEEE 802.11i的最终方案。同样有家用的PSK版本与企业的IEEE 802.1x版本。WPA2与WPA的差別在于，它使用更安全的加密技术AES (Advanced Encryption Standard)，因此比WPA更难被破解、更安全。

总结： WPA是一个中间过渡标准，最终的安全解决标准是802.11i。 WAP的认证方式是802.1x；加密方法是WEP、TKIP。 WAP2的认证方式是802.1x；加密方法是WEP、TKIP和CCMP。

即 WPA=802.11i草案3=802.1x/EAP+WEP(可选)/TKIP WPA2=802.11i=802.1x/EAP+WEP（可选）/TKIP/CCMP（AES-CCMP）

5.WAPI

无线局域网认证和保密基础结构（WLAN Authentication and Privacy Infrastructure）是我国提出的无线局域网安全标准。WAPI包括无线局域网认证基础结构（WLAN Authentication Infrastructure - WAI）和无线局域网保密基础结构（WLAN Privacy Infrastructure - WPI）。WAI提供认证功能，WPI提供加密功能。

WAPI是中国无线局域网强制性标准中的安全机制，已获得ISO认可，将成为国际标准。实际上WAPI和802.11i物理层是一样的，只是协议和MAC层不一样，因此很容易在一个芯片上支持两种标准。

6.问题

前面所述WPA、WPA2、802.11i的802.1x/EAP认证都要使用authentication server（认证服务器），对于大型企业环境来说，构建一台认证服务器没有问题，但对于家庭环境和小型办公室环境来说，构建一台认证服务器不太现实，那怎么办呢？难道不管家庭/小型办公室环境下的无线网络安全性了吗？

为了解决这个问题，802.11i提供了一种简单的认证方法： 使用预共享密钥（Pres-shared key – PSK）。 预共享密钥（PSK）需要事先在无线访问点（AP）和所有要访问无线网络的电脑上手动输入一相同的passphrase（这个词我不知道如何翻译，有些地方翻译为密码/口令，我觉得不太恰当），使用一种算法将passphrase转换为认证时使用的Pairwise Master Key（PMK），另外，在验证过程中，还要产生用于加密的动态密钥。 这种进行认证(不使用认证服务器)/加密的方法称为WPA/WPA2-Personal或WPA/WPA2 Pre-Shared Key或WPA/WPA2-PSK。使用认证服务器进行认证/加密的方法称为WPA/WPA2-Enterprise。 注： Passphrase和password的区别 密码（password）是一组字母、数字、符号，表示用户的身份。密码一般比较短8/6/6字符，而且密码的复杂性有要求，如不能出现常见的字、词等等。 Passphrase类似于密码（password），但passphrase并不是直接使用的，而是通过一定的算法将passphrase转换为用于加密的密钥。Passphrase可以很长，通常为20-30个字符，另外，由于不是直接使用passphrase，所以可以使用容易记忆的句子作为passphrase。

安装gitolite

1. 创建专用账号

安装 Gitolite，首先要在服务器端创建专用帐号，所有用户都通过此帐号访问 Git 库。一般为方便易记，选择 git 作为专用帐号名称。

$ sudo adduser --system --shell /bin/bash --group git

创建用户 git，并设置用户的 shell 为可登录的 shell，如 /bin/bash，同时添加同名的用户组。

有的系统，只允许特定的用户组（如 ssh 用户组）的用户才可以通过 SSH 协议登录，这就需要将新建的 git 用户添加到 ssh 用户组中。

$ sudo adduser git ssh

为 git 用户设置口令。当整个 git 服务配置完成，运行正常后，建议取消 git 的口令，只允许公钥认证。

$ sudo passwd git

2. 添加权限以便gitweb能够读取版本库的内容：（可选）

$ sudo usermod -a -G git www-data

3. 将管理员公钥复制到服务器上

$ scp ~/.ssh/id_rsa.pub server@ip:/tmp/admin.pub

4. 安装gitolite

sudo apt-get -y install gitolite

5. 执行gitolite安装

gl-setup /tmp/admin.pub

6. 安装过程中会询问你是否修改配置文件（/home/git/.gitolite.rc）

修改如下：

REPO_UMASK=0007;
版本库创建使用的掩码。即新建立的版本库的权限为'rwxrwx---'。
$GL_WILDREPOS=1；
默认支持通配符版本库授权。

7. 退出git账户